# Строитель

## Смысл

Позволяет создавать продукт пошагово, также появляется возможность получения при строительстве получить разный по характеристикам продукт. Но для получения конкретных пошагово заготовленных продуктов,
вводится класс Директор.

## Когда следует применить

+ Когда нужно разгрузить конструктов с большим количеством параметров;
+ Когда нам нужно получать продукт с разными характеристиками;
+ Когда нужно готовить сложный составной продукт, реализованный через [компоновщик](../../StructuralPatterns/Composite/README.md).

## Преимущества

+ Пошаговое создание продукта;
+ Создание продукта с разными характеристиками, с помощью одного кода;
+ Отделяет клиентский код от кода создания продукта.

## Недостатки

+ Код программы становиться усложненный, т.к. вводятся дополнительные классы;
+ Клиентский код привязывается к конкретному продукту.

## Пример

### Конструктор форм

+ Форма для на табличной верстке;
+ Форма на bootstrap;
+ Форма на flexbox.

У нас будут следующие готовые формы:

+ Форма обратной связки;
+ Форма отзыва;

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=creational --clientCode=builder`
